\newcommand{\printConvention}{
\begin{center}
\textbf{{\Large Convention association loi 1901}}
\end{center}
\vspace{1em}%

\textbf{Entre}

le \thePole{}, fédération d'entités associatives de l'Université de Technologie de Compiègne, association régie par la loi du 1\ier{} juillet 1901, représentée par .................................. ................................., en sa qualité de président, ci-après dénommée \enquote{\theSigle{}}, d'une part,

\textbf{Et}

l'association loi 1901 \theNomEntite{}, représentée par ..................................................................., en sa qualité de président, d'autre part.


\vspace{1em}%

\article{Préambule}



\textbf{Rappels concernant les statuts du \theSigle{}}

La présente convention se réfère et s'appuie sur le règlement intérieur et les statuts du \theSigle{}

\textbf{Cadre de la fédération}

Le \theSigle{} est une association loi 1901 qui, conformément à ses statuts, a pour objet~:
\begin{itemize}
\item l'animation et la promotion de la vie étudiante,
\item la structuration, le soutien et la coordination de la vie associative de la fédération à l'UTC de manière saine, responsable et constructive,
\item la représentation de ses membres,
\item la fédération d'associations participant à l'animation de la vie étudiante de l'UTC. La vie de la fédération est régie par des règles explicitées au titre IV des présents statuts, et dans le règlement intérieur,
\item la gestion des commissions, clubs, projets animant la vie étudiante et ayant un objet se rapportant à l'encadrement des activités artistiques et à l'organisation d'évènements.
\end{itemize}

\medskip

Le \theSigle{} souhaite, dans ce cadre, fédérer l'association \theNomEntite{}.

L'association \theNomEntite{} s'est déclarée intéressée et prête à fonctionner en fédération avec le \theSigle{} et ses entités.

Par conséquent, la présente convention a pour objectif de définir la structure ainsi que le cadre des relations entre le \theSigle{} et l'association \theNomEntite{}.

\article{Présentation de l'association fédérée}

\thePresentationAsso{}% à faire par l'association

\article{Engagements du \theSigle{} envers l'association \theNomEntite{}}

%sous article
\ssarticle{Moyens mis à disposition de l'association par le pôle}
\label{moyens}
Pour que l'association \theNomEntite{} puisse mener à bien ses objectifs, le \theSigle{} peut, si nécessaire, mettre à sa dispositon :
\begin{itemize}
	\item un accès à un local,
	\item une adresse physique
	\item ses différents moyens de communication
	\item son matériel inutilisé,
	\item un accès aux services et supports informatiques du BDE-UTC dont:
	\begin{itemize}
		\item une adresse de messagerie électronique \theMailAsso{},
		\item un hébergement d'applications dites "web" effectué sur l'infrastructure du BDE-UTC et accessible publiquement via le domaine "assos.utc.fr". Les applications web permettent à \theNomEntite{} de publier des contenus. La direction de la publication des contenus de ces applications se fait selon les modalités de l'article \ref{dirPub}.
		\item le "portail des associations", service permettant notamment la gestion des informations personnelles concernant les cotisants du BDE-UTC.
	\end{itemize}
	Si l'association utilise ces services informatiques, alors le BDE-UTC est un sous-traitant des données informatiques de \theNomEntite{} au sens du règlement européen no 2016/679, dit RGPD. La responsabilité du traitement est définie dans l'article \ref{respInfo}.
\end{itemize}

\ssarticle{Subvention}

Le bureau du \theSigle{} s'engage à étudier toute demande de subvention déposée par l'association \theNomEntite{}.
La suite donnée à cette demande sera fonction de l'approbation du bureau du \theSigle{}.

\ssarticle{Moyens supplémentaires}

Le bureau du \theSigle{} s'engage à étudier toute demande de l'association \theNomEntite{} d'accéder à des moyens supplémentaires.
La suite donnée à cette demande sera fonction de l'approbation du bureau du \theSigle{}.

\ssarticle{Vie de la fédération}

L'association \theNomEntite{} devient, par la signature de cette convention, membre fédéré du \theSigle{} et des fédérations auxquelles il adhère.
\`A ce titre, elle dispose de deux voix délibératives aux assemblées générales ordinaires du \theSigle{} auxquelles elle est conviée.

\article{Engagements de l'association fédérée \theNomEntite{} envers le \theSigle{}}

Le bureau de l'association \theNomEntite{} devra veiller à ce que l'ensemble de son activité soit en conformité avec l'ensemble des textes règlementaires et législatifs la concernant.

\ssarticle{Respect des textes du \theSigle{}}

Le bureau de l'association \theNomEntite{} s'engage à respecter et faire respecter au sein de l'association les statuts du \theSigle{}, son règlement intérieur qui s'y rattache, ainsi que les obligations découlant des fédérations auxquelles appartient le \theSigle{}.

\ssarticle{Vie de la fédération}

L'association \theNomEntite{} s'engage à~:
\begin{itemize}
\item prendre en compte les remarques du bureau du \theSigle{},
\item respecter les décisions des instances dirigeantes du \theSigle{}, dans la mesure où elles sont conformes aux statuts du \theSigle{} et aux textes législatifs et règlementaires en vigueur,
\item relever l'adresse mail qui lui a été fournie régulièrement,
\item communiquer le calendrier de ses activités ouvertes aux membres du \theSigle{},
\item répondre aux invitations et convocations du \theSigle{},
\item mettre à la disposition des entités du \theSigle{} son matériel inutilisé à la demande du bureau du \theSigle{},
\item respecter les conditions de mise à disposition des moyens du \theSigle{}.
\end{itemize}

Si une entité au sein de la fédération (dont le BDE-UTC ou sa commission SiMDE) propose un service informatique à destination des autres entités de la fédération, et si le \theSigle{} et le SiMDE, d'un commun accord, considèrent que le service correspond aux besoins de \theNomEntite{}, alors \theNomEntite{} ne peut utiliser un service équivalent proposé par un sous-traitant (au sens du RGPD) externe à la fédération. Cependant, les clauses particulières de cette convention permettent de déroger à cette interdiction.



\ssarticle{Gestion financière}

Le bureau de l'association \theNomEntite{} devra veiller à l'équilibre de son activité financière, en effectuant, s'il en a besoin, des demandes de subvention aux organismes compétents.
Il doit également veiller à ce que les comptes de l'association soient tenus et justes, et envoyer sur demande un bilan de son activité financière au bureau du \theSigle{}.

\ssarticle{Gestion morale}

Le bureau de l'association \theNomEntite{} devra veiller à ce que son activité ne puisse nuire à la réputation du \theSigle{}\ ou de ses membres.
Il devra également envoyer chaque semestre, un bilan de son activité morale au bureau du \theSigle{}.

\ssarticle{Passation}

Le bureau de l'association \theNomEntite{} devra veiller à mettre à jour des dossiers de passation destinés à ses successeurs, où ils pourront trouver toutes les informations concernant la gestion de l'association.

\ssarticle{Direction de la publication}
\label{dirPub}

Le président de \theNomEntite{} est aussi directeur de publication de tous les textes, visuels, vidéos ou tout autre support de communication de son association ; sur tous supports, notamment sur les moyens informatiques fournis par le BDE-UTC mentionnés dans l'article \ref{moyens}. Il s’engage à s’assurer que toute communication respecte les lois françaises et européennes, le règlement intérieur de l’UTC, les statuts et le règlement intérieur du \theSigle{}, les statuts et le règlement intérieur du BDE-UTC. Le bureau du \theSigle{} ne pourra être tenu responsable de la publication faite par l’une des entités du \theSigle{}. Cependant, conformément à la loi, le président de \theNomEntite{} peut nommer un directeur ou un codirecteur de la publication. Il peut être notamment le président du \theSigle{} ou le membre d'une entité du \theSigle{}, dans ce cas, un accord écrit entre le \theSigle{} et \theNomEntite{} est nécessaire.

\ssarticle{Responsabilité informatiques}
\label{respInfo}

Comme énoncé dans l'article \ref{moyens}, le \theSigle{} met à disposition de \theNomEntite{} du matériel ou des ressources informatiques. \theNomEntite{} est responsable des données et programmes déposés, automatiquement ou non, sur ces matériels et ressources. \theNomEntite{} est notamment responsable de:
\begin{itemize}
	\item la qualité des programmes, qui doivent utiliser de façon raisonnée les ressources,
	\item l'intégrité des données et programmes,
	\item la sécurité des données et programmes,
	\item la gestion des bugs, fuites des données, et autres comportements non désirés,
	\item la conformité des programmes, ainsi que la conformité des traitements effectués par ces programmes sur les données personnelles, aux lois en vigueur et textes réglementaires cités dans cette convention, notamment les lois françaises et européennes et la charte informatique de l'UTC (dans les cas où elle est applicable).
\end{itemize}
En ce qui concerne les applications dites "web" mentionnées dans l'article \ref{moyens}, le BDE-UTC il se contente d'exécuter les programmes fournis par \theNomEntite{} et de stocker les données fournies par \theNomEntite{}. Il n'est pas responsable du traitement.
En ce qui concerne le portail des associations, si \theNomEntite{} l'utilise, alors le BDE-UTC traite des données personnelles, il partage la responsabilité du traitement avec \theNomEntite{}. Si \theNomEntite{} se contente de demander à ses membres personnes physiques d'utiliser le portail des associations et ne traite pas de données, alors le BDE-UTC est seul responsable du traitement.

\theNomEntite{} est responsable de la sécurité informatique des données saisies par elle ou par ses membres, et de l'utilisation de son site web et de son adresse e-mail. Elle devra respecter les lois françaises, européennes, et la charte informatique de l'UTC.

Le \theSigle{} et le BDE-UTC ont un droit de regard et de rectification sur les données et programmes stockés par \theNomEntite{} sur les moyens qui sont mis à sa disposition par le BDE-UTC. Si le \theSigle{}, le BDE-UTC ou sa commission SiMDE constatent un manquement aux obligations concernant l'informatique mentionnées dans sa convention, ils peuvent suspendre les services jusqu'à la régularisation de la situation.

La suspension doit être temporaire et motivée. Toute modification ou suspension réalisée par le \theSigle{}, le BDE-UTC ou le SiMDE doit être notifiée à \theNomEntite{}. Le non-respect de cette obligation de notification n'entraîne pas de caducité des autres clauses de cette convention.


\article{Validité de la convention}

Cette convention a été adoptée lors de l'assemblée générale ordinaire du \theDateVote{}.
Elle est valable jusqu'à sa rupture par l'association \theNomEntite{} ou l'assemblée générale ordinaire du \theSigle{}.
Elle doit être renouvelée dans les huit mois qui suivent sa dernière signature ou au prochain changement de bureau de l'association \theNomEntite{} ou du \theSigle{}.
Elle peut être modifiée par une décision conjointe de l'association \theNomEntite{} (selon ses propres modalités) et de l'assemblée générale du \theSigle{}.

\article{Clauses particulières}

L'association \theNomEntite{} a les clauses particulière suivantes :

\theClausesPart{}

\vfill

\begin{flushright}
Fait à ......................................., le ....................................
\end{flushright}

\vspace{2em}

\begin{minipage}{.5\linewidth}
Pour le \theSigle{} :

\textbf{Le président}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
Pour l'association \theNomEntite{} :

\textbf{Le président}
\end{minipage}


\vspace{7em}

}
